殺雞儆猴

我認為中共抓什麼人，目的經常是為了製造觀感，也就是所謂的殺雞儆猴。

抓李明哲，是為了警告台灣人別雞婆去聲援中國維權運動。抓岩谷將，是警告日本學界，如果無法配合中國主旋律，就別入境。抓許章潤，則是要境內所有自由派學者閉嘴。

因此抓黎智英父子，用意當然也是傳達訊息給還沒被抓的李柱銘們，陳方安生們 : 快離開吧，香港已經不是你的家。

什麼民主回歸，什麼反對港獨。你認同中華是沒用的。人家連香港也不准你留了。

這就是留島不留人。領土是一點都不能少，同胞則流亡多少就多少，反正中國最不缺人。就算你跟他同胞，他還覺得你哪配啊，快滾。